[
  {
    "Front": "πάθος",
    "Back": " sb. 3 n.: påvirkning"
  },
  {
    "Front": "παιδεία",
    "Back": " sb. 1 f.: opdragelse"
  },
  {
    "Front": "παιδεύω",
    "Back": " vb.: opdrager"
  },
  {
    "Front": "παίζω",
    "Back": " vb.: leger"
  },
  {
    "Front": "παῖς",
    "Back": " sb. 3 m./f.: barn"
  },
  {
    "Front": "πάλαι",
    "Back": " adv.: for længe siden"
  },
  {
    "Front": "πάλιν",
    "Back": " adv.: igen"
  },
  {
    "Front": "πανταχῇ",
    "Back": " adv.: overalt"
  },
  {
    "Front": "πανταχόθεν",
    "Back": " adv.: fra alle sider"
  },
  {
    "Front": "πανταχοῦ",
    "Back": " adv.: overalt"
  },
  {
    "Front": "πάντῃ",
    "Back": " adv.: overalt"
  },
  {
    "Front": "πάνυ",
    "Back": " adv.: meget"
  },
  {
    "Front": "παρά",
    "Back": " præp. m. akk.: til, hen imod"
  },
  {
    "Front": "παρά",
    "Back": " præp. m. gen.: fra"
  },
  {
    "Front": "παρά",
    "Back": " præp. m. dat.: ved siden af"
  },
  {
    "Front": "παρθένος",
    "Back": " sb. 2 f.: ung pige"
  },
  {
    "Front": "πᾶς",
    "Back": " adj. 3: al, hel"
  },
  {
    "Front": "πάσχω",
    "Back": " vb. ureg.: er udsat for"
  },
  {
    "Front": "πατήρ",
    "Back": " sb. 3 m.: far"
  },
  {
    "Front": "πατρίς",
    "Back": " sb. 3 f.: fædreland"
  },
  {
    "Front": "παύω",
    "Back": " vb.: stopper"
  },
  {
    "Front": "πεδίον",
    "Back": " sb. 2 n.: slette"
  },
  {
    "Front": "πείθω",
    "Back": " vb.: overtaler, (med.) adlyder"
  },
  {
    "Front": "πεῖρα",
    "Back": " sb. 1 f.: forsøg"
  },
  {
    "Front": "πειράοµαι",
    "Back": " vb.: forsøger"
  },
  {
    "Front": "πέµπτος",
    "Back": " num. adj. 1-2: femte"
  },
  {
    "Front": "πέµπω",
    "Back": " vb.: sender"
  },
  {
    "Front": "πένης",
    "Back": " adj. 3: fattig"
  },
  {
    "Front": "πέντε",
    "Back": " num. indekl.: fem"
  },
  {
    "Front": "πεντήκοντα",
    "Back": " num. indekl.: halvtreds"
  },
  {
    "Front": "πέρα",
    "Back": " adv.: hinsides"
  },
  {
    "Front": "περαίνω",
    "Back": " vb.: gør færdig"
  },
  {
    "Front": "περί",
    "Back": " præp. m. akk.: omkring (et sted)"
  },
  {
    "Front": "περί",
    "Back": " præp. m. gen.: om (et emne)"
  },
  {
    "Front": "περί",
    "Back": " præp. m. dat.: rundt om på"
  },
  {
    "Front": "περιττός",
    "Back": " adj. 1-2: overflødig"
  },
  {
    "Front": "πέτρα",
    "Back": " sb. 1 f.: klippe"
  },
  {
    "Front": "πηγή",
    "Back": " sb. 1 f.: kilde"
  },
  {
    "Front": "πιέζω",
    "Back": " vb.: presser"
  },
  {
    "Front": "πίµπληµι",
    "Back": " vb.: fylder"
  },
  {
    "Front": "πίνω",
    "Back": " vb.: drikker"
  },
  {
    "Front": "πίπτω",
    "Back": " vb.: falder"
  },
  {
    "Front": "πιστεύω",
    "Back": " vb.: stoler på"
  },
  {
    "Front": "πίστις",
    "Back": " sb. 3 f.: tillid"
  },
  {
    "Front": "πιστός",
    "Back": " adj. 1-2: troværdig"
  },
  {
    "Front": "πλανάοµαι",
    "Back": " vb.: flakker omkring"
  },
  {
    "Front": "πλέω",
    "Back": " vb.: sejler"
  },
  {
    "Front": "πληγή",
    "Back": " sb. 1 f.: slag"
  },
  {
    "Front": "πλῆθος",
    "Back": " sb. 3 n.: mængde"
  },
  {
    "Front": "πλήν",
    "Back": " præp./adv.: på nær"
  },
  {
    "Front": "πλησιάζω",
    "Back": " vb.: nærmer mig"
  },
  {
    "Front": "πλησίον",
    "Back": " adv.: nær ved"
  },
  {
    "Front": "πλήττω",
    "Back": " vb.: slår"
  },
  {
    "Front": "πλούσιος",
    "Back": " adj. 1-2: rig"
  },
  {
    "Front": "πλοῦτος",
    "Back": " sb. 2 m.: rigdom"
  },
  {
    "Front": "πνεῦµα",
    "Back": " sb. 3 n.: åndepust, let vind"
  },
  {
    "Front": "πόθεν",
    "Back": " adv./konj.: hvorfra; (u. tryk) et eller"
  },
  {
    "Front": "andet sted fra"
  },
  {
    "Front": "ποῖ",
    "Back": " adv./konj.: hvorhen; (u. tryk) et eller"
  },
  {
    "Front": "andet sted hen"
  },
  {
    "Front": "ποιέω",
    "Back": " vb.: laver"
  },
  {
    "Front": "ποίηµα",
    "Back": " sb. 3 n.: digt"
  },
  {
    "Front": "ποίησις",
    "Back": " sb. 3 f.: skabelse"
  },
  {
    "Front": "ποικίλος",
    "Back": " adj. 1-2: broget"
  },
  {
    "Front": "ποιµήν",
    "Back": " sb. 3 m.: hyrde"
  },
  {
    "Front": "πολεµέω",
    "Back": " vb.: bekæmper"
  },
  {
    "Front": "πολέµιος",
    "Back": " adj. 1-2: fjende"
  },
  {
    "Front": "πόλεµος",
    "Back": " sb. 2 m.: krig"
  },
  {
    "Front": "πόλις",
    "Back": " sb. 3 f.: by, bystat"
  },
  {
    "Front": "πολιτεία",
    "Back": " sb. 1 f.: samfund(sform)"
  },
  {
    "Front": "πολίτης",
    "Back": " sb. 1 m.: borger"
  },
  {
    "Front": "πολιτικός",
    "Back": " adj. 1-2: politisk, som har med byen at gøre"
  },
  {
    "Front": "πολύς",
    "Back": " adj. ureg.: megen"
  },
  {
    "Front": "πονέω",
    "Back": " vb.: anstrenger mig"
  },
  {
    "Front": "πονηρία",
    "Back": " sb. 1 f.: slethed"
  },
  {
    "Front": "πονηρός",
    "Back": " adj. 1-2: ond, dårlig"
  },
  {
    "Front": "πόνος",
    "Back": " sb. 2 m.: anstrengelse"
  },
  {
    "Front": "πορεύοµαι",
    "Back": " vb.: drager afsted"
  },
  {
    "Front": "πορίζοµαι",
    "Back": " vb.: skaffer til veje"
  },
  {
    "Front": "πόρος",
    "Back": " sb. 2 m.: forsyningsvej"
  },
  {
    "Front": "ποταµός",
    "Back": " sb. 2 m.: flod"
  },
  {
    "Front": "πότε",
    "Back": " adv./konj.: hvornår; (u. tryk) på et eller andet tidspunkt"
  },
  {
    "Front": "ποῦ",
    "Back": " adv./konj.: hvor; (u. tryk) et eller andet sted"
  },
  {
    "Front": "πρᾶγµα",
    "Back": " sb. 3 n.: ting, sag"
  },
  {
    "Front": "πρᾶξις",
    "Back": " sb. 3 f.: gerning"
  },
  {
    "Front": "πράττω",
    "Back": " vb.: gør, handler"
  },
  {
    "Front": "πρέπει",
    "Back": " vb.: det passer sig"
  },
  {
    "Front": "πρεσβύς",
    "Back": " sb. 3 m.: gammel mand; udsending"
  },
  {
    "Front": "πρίν",
    "Back": " konj. $: før end"
  },
  {
    "Front": "πρό",
    "Back": " præp. m. gen.: foran, før"
  },
  {
    "Front": "πρόγονοι",
    "Back": " sb. 2 m. (plur.): forfædre"
  },
  {
    "Front": "πρόθυµος",
    "Back": " adj. 1-2: villig"
  },
  {
    "Front": "πρός",
    "Back": " præp. m. akk.: hen til"
  },
  {
    "Front": "πρός",
    "Back": " præp. m. gen.: fra"
  },
  {
    "Front": "πρός",
    "Back": " præp. m. dat.: i tilgift til"
  },
  {
    "Front": "πρόσθεν",
    "Back": " adv.: foran, før"
  },
  {
    "Front": "προσποιέοµαι",
    "Back": " vb.: foregiver"
  },
  {
    "Front": "πρότερος",
    "Back": " adj. 1-2: tidligere"
  },
  {
    "Front": "πρῶτος",
    "Back": " adj. 1-2: først"
  },
  {
    "Front": "πρῶτος",
    "Back": " num. adj. 1-2: først"
  },
  {
    "Front": "πυκνός",
    "Back": " adj. 1-2: tætpakket"
  },
  {
    "Front": "πύλη",
    "Back": " sb. 1 f.: port"
  },
  {
    "Front": "πυνθάνοµαι",
    "Back": " vb.: hører"
  },
  {
    "Front": "πῦρ",
    "Back": " sb. 3 n.: ild"
  },
  {
    "Front": "πω",
    "Back": " adv.: nogensinde"
  },
  {
    "Front": "πωλέω",
    "Back": " vb.: sælger"
  },
  {
    "Front": "πῶς",
    "Back": " adv./konj.: hvordan; (u. tryk) på en eller anden måde"
  }
]